msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: i18next-conv\n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-21T10:53:46.140Z\n"
"PO-Revision-Date: 2022-11-28T17:15:49.862Z\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n != 1)\n"

#: km
msgid "km"
msgstr "킬로미터"

#: m
msgid "m"
msgstr "미터"

#: to
msgid "to"
msgstr "목적지"

#: or
msgid "or"
msgstr ""

#: logout
#, fuzzy
msgid "Log out"
msgstr "로그인"

#: save
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: cancel mcda##btn_cancel
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ok
msgid "OK"
msgstr ""

#: create
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: disasters
msgid "Disasters"
msgstr "재난"

#: loading
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중..."

#: loading_events
#, fuzzy
msgid "Loading disasters"
msgstr "재난"

#: legend mcda##legend_title
msgid "Legend"
msgstr "범례"

#: maps
msgid "maps"
msgstr "지도"

#: vertical_direction
msgid "Vertical direction"
msgstr "수직 방향"

#: horizontal_direction
msgid "Horizontal direction"
msgstr "수평 방향"

#: legend_presentation
msgid "Legend presentation"
msgstr "범례 표시"

#: layers bivariate##color_manager##layers_filter
msgid "Layers"
msgstr "레이어"

#: toolbar##map_ruler
msgid "Measure distance"
msgstr ""

#: toolbar##locate_me locate_me##feature_title
msgid "Locate me"
msgstr "내 위치 확인"

#: toolbar##panel_title
msgid "Toolbar"
msgstr ""

#: toolbar##download layer_actions##tooltips##download
msgid "Download"
msgstr ""

#: toolbar##delete
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "레이어 삭제"

#: toolbar##boundary_selector
#, fuzzy
msgid "Select admin boundary"
msgstr "행정 경계에 초점 맞추기"

#: toolbar##create_layer
#, fuzzy
msgid "Create layer"
msgstr "레이어 생성"

#: toolbar##geometry_uploader
#, fuzzy
msgid "Upload GeoJSON"
msgstr "자체 geoJSON 업로드"

#: toolbar##focused_geometry_editor
msgid "Draw or edit geometry"
msgstr ""

#: toolbar##edit_in_osm
#, fuzzy
msgid "Edit map in OSM"
msgstr "OpenStreetMap에서 편집"

#: toolbar##record_sensors
msgid "Record sensors"
msgstr ""

#: toolbar##tools_label
msgid "Tools"
msgstr ""

#: toolbar##selected_area_label focus_geometry_layer##settings##name
#, fuzzy
msgid "Selected area"
msgstr "선택된 영역"

#: toolbar##upload_mcda
msgid "Upload MCDA"
msgstr ""

#: layer_actions##tooltips##erase
msgid "Erase"
msgstr ""

#: layer_actions##tooltips##edit
msgid "Edit"
msgstr ""

#: layer_actions##tooltips##hide mcda##layer_editor##outliers_options##hide
msgid "Hide"
msgstr ""

#: layer_actions##tooltips##show
msgid "Show"
msgstr ""

#: feed
msgid "Feed"
msgstr "피드"

#: deselect
msgid "Deselect"
msgstr "선택 취소"

#: spinner_text
msgid "Gathering data"
msgstr "데이터 수집"

#: updated
msgid "Updated"
msgstr "업데이트됨"

#: started
msgid "Started"
msgstr ""

#: no_data_received
msgid "No data received"
msgstr "수신한 데이터 없음"

#: wrong_data_received
msgid "Wrong data received"
msgstr "잘못된 데이터 수신"

#: error
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: sort_icon
msgid "Sort Icon"
msgstr "정렬 아이콘"

#: configs##Kontur_public_feed
msgid "Kontur Public"
msgstr "Kontur Public"

#: configs##Kontur_public_feed_description
msgid ""
"The feed contains real-time data about Cyclones, Droughts, Earthquakes, "
"Floods, Volcanoes, Wildfires."
msgstr ""
"피드에는 사이클론, 가뭄, 지진, 홍수, 화산 폭발, 산불에 대한 실시간 데이터가 "
"포함됩니다."

#: errors##default
#, fuzzy
msgid "Sorry, we are having issues which will be fixed soon"
msgstr "죄송합니다. 문제가 생겼습니다. 곧 해결될 예정입니다."

#: errors##timeout
#, fuzzy
msgid "Request timeout"
msgstr "요청 시간 초과"

#: errors##cannot_connect
#, fuzzy
msgid "Cannot connect to server"
msgstr "서버에 연결할 수 없습니다."

#: errors##forbidden
msgid "Forbidden"
msgstr "사용할 수 없음"

#: errors##not_found
msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: errors##unknown event_list##severity_unknown
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: errors##server_error
#, fuzzy
msgid "Server error"
msgstr "서버 오류"

#: errors##error_try_again
msgid "Something went wrong. Please try again"
msgstr ""

#: categories##overlays
msgid "Overlays"
msgstr "오버레이"

#: categories##basemap
msgid "Basemap"
msgstr "백지도"

#: groups##layers_in_selected_area
msgid "Layers in selected area"
msgstr "선택 영역 내 레이어"

#: groups##your_layers
#, fuzzy
msgid "Your layers"
msgstr "레이어"

#: groups##kontur_analytics
#, fuzzy
msgid "Kontur analytics"
msgstr "Kontur Analytics"

#: groups##qa
#, fuzzy
msgid "OpenStreetMap inspector"
msgstr "OpenStreetMap 기반"

#: groups##osmbasedmap
#, fuzzy
msgid "OpenStreetMap based"
msgstr "OpenStreetMap 기반"

#: groups##other
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: groups##elevation
msgid "Elevation"
msgstr "입면도"

#: groups##photo
#, fuzzy
msgid "Imagery"
msgstr "이미지"

#: groups##map modes##map
msgid "Map"
msgstr "지도"

#: advanced_analytics_data_list##load_world_data
msgid "Load World Data"
msgstr "전 세계 데이터 로드하기"

#: advanced_analytics_data_list##numerator
msgid "Numerator"
msgstr "분자"

#: advanced_analytics_data_list##normalized_by
msgid "Normalized By"
msgstr "정규화 기준:"

#: advanced_analytics_data_list##sum
msgid "Sum"
msgstr "합계"

#: advanced_analytics_data_list##min
msgid "Min"
msgstr "최소"

#: advanced_analytics_data_list##max
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: advanced_analytics_data_list##mean
msgid "Mean"
msgstr "평균"

#: advanced_analytics_data_list##stddev
msgid "Stddev"
msgstr "표본 표준 편차"

#: advanced_analytics_data_list##median
msgid "Median"
msgstr "중앙값"

#: advanced_analytics_data_list##filter_numerator
#, fuzzy
msgid "Filter Numerator"
msgstr "분자 필터"

#: advanced_analytics_data_list##filter_denominator
msgid "Filter Denominator"
msgstr "분모 필터"

#: mcda##title mcda##modal_title
msgid "Multi-criteria decision analysis"
msgstr ""

#: mcda##name
#, fuzzy
msgid "Create MCDA"
msgstr "생성"

#: mcda##modal_input_name
#, fuzzy
msgid "Analysis name"
msgstr "분석"

#: mcda##modal_input_name_placeholder
msgid "e.g., Climate change"
msgstr ""

#: mcda##modal_input_indicators
#, fuzzy
msgid "Layer list"
msgstr "레이어"

#: mcda##modal_input_indicators_placeholder
#, fuzzy
msgid "Select layers"
msgstr "레이어 삭제"

#: mcda##modal_input_indicators_no_options
msgid "No options"
msgstr ""

#: mcda##btn_save
#, fuzzy
msgid "Save analysis"
msgstr "고급 분석"

#: mcda##error_analysis_name_cannot_be_empty
#, fuzzy
msgid "Analysis name cannot be empty"
msgstr "비밀번호는 필수 입력 사항입니다."

#: mcda##error_bad_layer_data
msgid "Invalid MCDA layer data"
msgstr ""

#: mcda##error_invalid_file
msgid "Invalid MCDA file format"
msgstr ""

#: mcda##error_invalid_parameter
msgid "Invalid '{{parameter}}' parameter"
msgstr ""

#: mcda##error_invalid_layer_parameter
msgid "Invalid '{{parameter}}' parameter in '{{axisName}}' layer"
msgstr ""

#: mcda##error_wrong_mcda_version
msgid "Wrong MCDA version"
msgstr ""

#: mcda##legend_subtitle
msgid ""
"Hexagons are colored based on analysis layer settings. Click a hexagon to "
"see its values."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##save_changes profile##saveButton
msgid "Save changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: mcda##layer_editor##range
#, fuzzy
msgid "Value range"
msgstr "변경 사항 저장"

#: mcda##layer_editor##outliers
msgid "Outliers"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##reverse_to_good_bad
msgid "Reverse to Good → Bad"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##reverse_to_bad_good
msgid "Reverse to Bad → Good"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##weight
msgid "Weight"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transform
msgid "Transform"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformation
#, fuzzy
msgid "Transformation"
msgstr "입면도"

#: mcda##layer_editor##normalize
#, fuzzy
msgid "Normalize"
msgstr "정규화 기준:"

#: mcda##layer_editor##normalization
#, fuzzy
msgid "Normalization"
msgstr "입면도"

#: mcda##layer_editor##range_buttons##full_range
#, fuzzy
msgid "Full range"
msgstr "전체 이름"

#: mcda##layer_editor##range_buttons##3_sigma
msgid "3σ"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##range_buttons##2_sigma
msgid "2σ"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##range_buttons##1_sigma
msgid "1σ"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##outliers_options##clamp
msgid "Clamp"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##outliers_options##dont_modify
msgid "Don't modify"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformations##no_transformation
msgid "No transformation"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformations##square_root
msgid "Square root: sign(x)⋅√|x|"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformations##cube_root
msgid "Cube root: ∛x"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformations##log
msgid "log₁₀(x - xmin + 1)"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##transformations##log_epsilon
msgid "log₁₀(x - xmin + ε)"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##no
msgid "No"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##max_min
msgid "Max-min"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##errors##weight_cannot_be_empty
#, fuzzy
msgid "Weight cannot be empty"
msgstr "이메일은 필수 입력 사항입니다."

#: mcda##layer_editor##errors##weight_must_be_a_number
msgid "Weight must be a valid number"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##errors##range_from_cannot_be_bigger
msgid "The ‘from’ value cannot be bigger than the ‘to’ value"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##errors##range_cannot_be_empty
#, fuzzy
msgid "Range cannot be empty"
msgstr "이메일은 필수 입력 사항입니다."

#: mcda##layer_editor##errors##range_must_be_a_number
msgid "Range must be a valid number"
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##range
msgid ""
"The values that will be considered the worst and the best in your analysis."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##sentiment
msgid ""
"Determine the direction of sentiment for the layer's impact on the "
"analysis:\n"
"* **Bad → Good**: Higher values indicate a positive sentiment.\n"
"* **Good → Bad**: Higher values indicate a negative sentiment."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##weight
msgid ""
"By default, all layers contribute equally to the analysis through a weighted "
"average. Adjusting the increased weight of a layer (2, 3, etc.) allows you "
"to assign additional importance to it in the analysis."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##transform
msgid ""
"Apply calculations to the values. Achieving a more linear distribution will "
"provide more useful information for analysis.\n"
"\n"
" **Note**: Calculations are done before normalization."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##normalize
msgid ""
"Adjusts values to a standardized scale. This helps compare them easily and "
"make decisions.\n"
"* **Standard score scaling**: This option adjusts values to a standardized "
"scale, ensuring they are all comparable.\n"
"* **No (for specialists only)**: Leaves values unmodified."
msgstr ""

#: mcda##layer_editor##tips##outliers
msgid ""
"* **Clamp**: Set values above the range to 1 and below the range to 0.\n"
"* **Don’t modify**: Keep 0 and 1 for min and max, but allow outlier scores "
"beyond this range.\n"
"* **Exclude**: Exclude areas where values are out of range."
msgstr ""

#: mcda##bad
msgid "Bad"
msgstr ""

#: mcda##good
msgid "Good"
msgstr ""

#: multivariate##upload_analysis_layer
msgid "Upload analysis layer"
msgstr ""

#: multivariate##popup##score_header
msgid "Score {{level}}"
msgstr ""

#: multivariate##popup##base_header
msgid "Base {{level}}"
msgstr ""

#: search##search_location
msgid "Search location"
msgstr "위치 검색"

#: search##info_block
msgid "You can search for 📍 locations"
msgstr ""

#: search##info_block_with_mcda
msgid ""
"You can search for 📍 locations or ask ✨ AI your question like “Where is dead "
"wood”"
msgstr ""

#: search##input_placeholder
msgid "Search"
msgstr ""

#: search##input_placeholder_mcda
msgid "Search or ask AI"
msgstr ""

#: search##locations_no_result
#, fuzzy
msgid "No locations found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: search##mcda_loading_message
msgid "AI is generating an analysis for you"
msgstr ""

#: search##mcda_no_result
msgid "No AI suggestion"
msgstr ""

#: search##mcda_error_message
msgid "AI engine did not respond. Please try again later"
msgstr ""

#: search##mcda_create_analysis
#, fuzzy
msgid "Create analysis"
msgstr "레이어 생성"

#: search##upload_analysis
msgid "“{{name}}” Multi-Criteria Decision Analysis has been created"
msgstr ""

#: event_list##warning_title
msgid "Cannot filter by map view"
msgstr ""

#: event_list##warning_description
#, fuzzy
msgid "Map is not ready yet, try later"
msgstr "아직 지도를 사용할 수 없습니다. 잠시 후 다시 시도해 주세요."

#: event_list##bbox_filter_button
msgid "Filter by map view"
msgstr ""

#: event_list##analytics##affected_people##tooltip
#, fuzzy
msgid "Affected people"
msgstr "영향을 받은 사람"

#: event_list##analytics##affected_people##value
msgid "No humanitarian impact"
msgstr "인도주의적 영향 없음"

#: event_list##analytics##settled_area_tooltip
#, fuzzy
msgid "Settled area"
msgstr "고정된 영역"

#: event_list##analytics##loss_tooltip
msgid "Estimated loss"
msgstr "예상 손해"

#: event_list##no_event_in_feed
#, fuzzy
msgid "The disaster was not found in the current disaster feed"
msgstr "현재 이벤트 피드에서 이벤트를 찾을 수 없음"

#: event_list##no_selected_disaster
msgid "No disaster selected"
msgstr "선택된 재난 없음"

#: event_list##chose_disaster
msgid "Choose disaster"
msgstr "재난 선택"

#: event_list##no_historical_disasters
msgid "No historical disasters in this area"
msgstr ""

#: event_list##no_feed_disasters
#, fuzzy
msgid "No disasters in this feed"
msgstr "선택된 재난 없음"

#: event_list##no_feed_disasters_matching_your_filters
#, fuzzy
msgid "No disasters matching your filters"
msgstr "선택된 재난 없음"

#: event_list##no_disasters
#, fuzzy
msgid "No disasters"
msgstr "재난"

#: event_list##severity_termination
#, fuzzy
msgid "Termination"
msgstr "입면도"

#: event_list##severity_minor
msgid "Minor"
msgstr ""

#: event_list##severity_moderate
msgid "Moderate"
msgstr ""

#: event_list##severity_severe
msgid "Severe"
msgstr ""

#: event_list##severity_extreme
msgid "Extreme"
msgstr ""

#: event_list##open_timeline_button episode
#, fuzzy
msgid "Timeline"
msgstr "감정"

#: create_layer##edit_layer
msgid "Edit Layer"
msgstr "레이어 편집"

#: create_layer##edit_features
msgid "Edit Features"
msgstr "특성 편집"

#: create_layer##delete_layer
msgid "Delete Layer"
msgstr "레이어 삭제"

#: create_layer##create_layer
msgid "Create Layer"
msgstr "레이어 생성"

#: create_layer##saving_layer
msgid "Saving layer..."
msgstr "레이어 저장 중..."

#: create_layer##field_name
msgid "Field name"
msgstr "필드 이름"

#: create_layer##layer_name
msgid "Layer name"
msgstr "레이어 이름"

#: create_layer##marker_icon
msgid "Marker icon"
msgstr "마커 아이콘"

#: create_layer##type
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: create_layer##select
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: create_layer##short_text
msgid "Short Text"
msgstr "짧은 텍스트"

#: create_layer##long_text
msgid "Long Text"
msgstr "긴 텍스트"

#: create_layer##link
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: create_layer##image
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: create_layer##fields
msgid "Fields"
msgstr "필드"

#: create_layer##add_field
msgid "Add field"
msgstr "필드 추가"

#: create_layer##location
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: create_layer##edit_feature_placeholder
msgid "Select some feature for start edit feature properties"
msgstr "일부 특성을 선택하여 특성 속성 편집을 시작하세요."

#: analytics_panel##header_title
msgid "Analytics"
msgstr "분석"

#: analytics_panel##error_loading
msgid "Failed receiving data about selected area. It may be too large."
msgstr ""

#: analytics_panel##info_short
#, fuzzy
msgid "Calculations are made for selected area"
msgstr "선택 영역 내 레이어"

#: advanced_analytics_panel##header_title
msgid "Advanced analytics"
msgstr "고급 분석"

#: advanced_analytics_panel##error
msgid "Error while fetching advanced analytics data"
msgstr "고급 분석 데이터를 가져오는 중에 오류가 발생했습니다."

#: advanced_analytics_empty##not_found current_event##not_found_request
#, fuzzy
msgid "Sorry, the requested disaster was not found"
msgstr "죄송합니다. 요청하신 이벤트를 찾을 수 없습니다."

#: advanced_analytics_empty##error
#, fuzzy
msgid "An error occurred"
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: advanced_analytics_empty##analytics_for_selected
#, fuzzy
msgid "Analytics for selected area"
msgstr "선택 영역 내 레이어"

#: advanced_analytics_empty##will_be_provided
msgid "will be provided here"
msgstr ""

#: advanced_analytics_empty##no_analytics
#, fuzzy
msgid "No analytics for the selected area"
msgstr "선택 영역 내 레이어"

#: llm_analytics##header
msgid "AI insights"
msgstr ""

#: llm_analytics##placeholder##select_area
msgid ""
"Select area (<icon1 />,<icon2 />,<icon3 />) you want to explore to get AI "
"Insights."
msgstr ""

#: llm_analytics##placeholder##you_can_also
msgid "You can also:"
msgstr ""

#: llm_analytics##placeholder##fill_bio
msgid ""
"<icon /> <lnk>Fill out analysis objectives</lnk> to personalize AI analysis"
msgstr ""

#: llm_analytics##placeholder##select_and_save_as_reference_area
msgid ""
"<icon /> Select an area and save it as a reference to compare with another "
"one"
msgstr ""

#: llm_analytics##placeholder##learn_more
msgid "<lnk><icon/> Learn more about AI Insights</lnk>"
msgstr ""

#: draw_tools##area
msgid "Polygon"
msgstr ""

#: draw_tools##line
msgid "Line"
msgstr "라인"

#: draw_tools##point
msgid "Point"
msgstr "점"

#: draw_tools##finish_drawing
msgid "Finish Drawing"
msgstr "그리기 완료"

#: draw_tools##caption
msgid "Click on the map to begin drawing"
msgstr "그리기를 시작하려면 지도를 클릭하세요."

#: draw_tools##no_geometry_error
msgid "No drawn geometry to download"
msgstr "다운로드할 수 있는 기하 도형이 없습니다."

#: draw_tools##overlap_error
msgid "Polygon should not overlap itself"
msgstr "다각형은 그 자체로 겹치지 않아야 합니다."

#: draw_tools##save_features
msgid "Save features"
msgstr "특성 저장"

#: boundary_selector##title
msgid "Focus to administrative boundary"
msgstr "행정 경계에 초점 맞추기"

#: geometry_uploader##title
msgid "Focus to uploaded geometry"
msgstr "업로드된 기하 도형에 초점 맞추기"

#: geometry_uploader##error
msgid "Error while reading uploaded file"
msgstr "업로드된 파일을 읽는 중 오류가 발생했습니다."

#: focus_geometry##title
msgid "Focus to freehand geometry"
msgstr "손으로 직접 그린 기하 도형에 초점 맞추기"

#: reference_area_layer##settings##name profile##reference_area##title
msgid "Reference area"
msgstr ""

#: drawings##self_directions_not_supported
#, fuzzy
msgid "Self intersections are not supported"
msgstr "자체 교차는 지원되지 않습니다."

#: bivariate##panel##header
#, fuzzy
msgid "Bivariate matrix"
msgstr "이변수 매트릭스"

#: bivariate##matrix##caption##base_axis
msgid "Base axis"
msgstr "기본 축"

#: bivariate##matrix##caption##annex_axis
msgid "Annex axis"
msgstr "보조 축"

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##p1
msgid ""
"Charts involving the Base and Annex axes help establish a relationship "
"between two data sets."
msgstr ""
"기본 축과 보조 축이 포함된 차트를 통해 두 데이터 세트 간의 관계를 설정할 수 "
"있습니다."

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##li1
msgid "Annex axis - parameters that we analyse"
msgstr "보조 축 - 분석 대상 매개변수"

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##li2
msgid "Base axis - reference point in the analysis"
msgstr "기본 축 - 분석의 기준점"

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##b
msgid "Ex: the best location to open a cafe"
msgstr "예: 카페 개업에 최적의 위치"

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##p2
msgid ""
"We can explore the number of eatery places (Annex axis) against Population "
"density (Base axis)."
msgstr "인구 밀도(기본 축)에 대한 음식점 개수(보조 축)를 알아볼 수 있습니다."

#: bivariate##matrix##caption##tooltip##p3
msgid ""
"In this scenario, we are first interested in a small number of eatery "
"places, and the number of people in that place gives us additional "
"information."
msgstr ""
"이 경우에는 주로 소수의 음식점에 관심이 있는 것이며, 추가적으로 그 장소에 있"
"는 사람 수를 알아볼 수 있습니다."

#: bivariate##matrix##header##title
msgid "Choose two layers to explore correlations"
msgstr "상관 관계를 알아보려면 두 개의 레이어를 선택합니다."

#: bivariate##matrix##header##hint
msgid "Layers and correlations are displayed for the current Selected Area"
msgstr "레이어와 상관 관계가 현재 선택된 영역에 표시됩니다."

#: bivariate##matrix##icon##population
msgid "Value divided by Population"
msgstr "인구로 나눈 값"

#: bivariate##matrix##icon##area_km2
msgid "Value divided by Area"
msgstr "영역으로 나눈 값"

#: bivariate##matrix##icon##total_building_count
msgid "Value divided by Total Buildings Estimate"
msgstr "전체 건물 추정치로 나눈 값"

#: bivariate##matrix##icon##populated_area_km2
msgid "Value divided by Populated Area"
msgstr "인구 밀집 지역으로 나눈 값"

#: bivariate##matrix##icon##one
msgid "Without divider"
msgstr "나누지 않음"

#: bivariate##matrix##icon##roads
msgid "Value divided by Total Roads Length"
msgstr "전체 도로 길이로 나눈 값"

#: bivariate##matrix##progress##rendering
msgid "Rendering"
msgstr "렌더링"

#: bivariate##matrix##progress##applied
msgid "Applied on the map"
msgstr "지도에 적용됨"

#: bivariate##matrix##loading_error
msgid ""
"Unfortunately, we cannot display the matrix. Try refreshing the page or come "
"back later."
msgstr ""

#: bivariate##legend##high
msgid "High"
msgstr "높음"

#: bivariate##legend##low
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: bivariate##legend##medium
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: bivariate##color_manager##not_defined
msgid "Not defined"
msgstr "정의되지 않음"

#: bivariate##color_manager##sentiments_combinations_filter
msgid "Sentiments combinations"
msgstr "감정 조합"

#: bivariate##color_manager##no_legends
msgid "There are no legends satisfying the conditions."
msgstr "조건을 충족하는 범례가 없습니다."

#: bivariate##color_manager##no_data
msgid "No Data."
msgstr "데이터가 없습니다."

#: bivariate##color_manager##sentiments_tab
msgid "Sentiments"
msgstr "감정"

#: bivariate##color_manager##color_legends_tab
msgid "Color Legends"
msgstr "색상 범례"

#: bivariate##color_manager##layers_tab
msgid "Layers (indicators)"
msgstr "레이어(지표)"

#: sidebar##biv_color_manager
msgid "Сolor manager"
msgstr "색상 관리자"

#: sidebar##edit_osm
msgid "Edit in OpenStreetMap"
msgstr "OpenStreetMap에서 편집"

#: sidebar##ruler
msgid "Ruler"
msgstr "눈금자"

#: sidebar##collapse
msgid "Collapse"
msgstr "접기"

#: sidebar##expand
msgid "Expand"
msgstr "펼치기"

#: sidebar##icon_alt
msgid "Application logo"
msgstr "애플리케이션 로고"

#: login##email profile##email
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: login##password
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: login##login_button
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: login##sign_up
msgid "Sign up"
msgstr "가입"

#: login##logging_in
msgid "Logging in..."
msgstr "로그인 중..."

#: login##log_in
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: login##forgot_password
msgid "Forgot password?"
msgstr ""

#: login##description
msgid "Please log in to change your settings"
msgstr "설정을 변경하려면 로그인하세요."

#: login##error##email_empty
#, fuzzy
msgid "Email cannot be empty"
msgstr "이메일은 필수 입력 사항입니다."

#: login##error##email_invalid
#, fuzzy
msgid "Email has to be valid"
msgstr "유효한 이메일을 사용해야 합니다."

#: login##error##password
#, fuzzy
msgid "Password cannot be empty"
msgstr "비밀번호는 필수 입력 사항입니다."

#: login##error##connect
#, fuzzy
msgid "Could not connect to authentication service"
msgstr "인증 서비스에 연결할 수 없습니다."

#: currency##usd
msgid "USD"
msgstr ""

#: subscription##title
msgid "Plans & Pricing"
msgstr ""

#: subscription##price_summary
msgid "* Billed as ${{pricePerYear}} USD once yearly"
msgstr ""

#: subscription##unauthorized_button
msgid "Sign in to subscribe"
msgstr ""

#: subscription##current_plan_button
msgid "Current plan"
msgstr ""

#: subscription##sales_button
msgid "Contact sales"
msgstr ""

#: subscription##book_demo_button
msgid "Book a demo"
msgstr ""

#: subscription##request_trial_button
#, fuzzy
msgid "Request trial"
msgstr "요청 시간 초과"

#: subscription##errors##payment_initialization
msgid ""
"There was an error during payment initialization. Please try again or "
"contact our support"
msgstr ""

#: subscription##success_modal##title
msgid "Success"
msgstr ""

#: subscription##success_modal##thank_you_for_subscribing
msgid "Thank you for subscribing to our platform!"
msgstr ""

#: subscription##success_modal##after_the_page_refreshes
msgid "After the page refreshes, you can start using Kontur Atlas"
msgstr ""

#: reports##title
msgid "Disaster Ninja Reports"
msgstr "Disaster Ninja 보고서"

#: reports##no_data
msgid "No data for this report"
msgstr "이 보고서에 데이터가 없습니다."

#: reports##sorting
msgid "Sorting data..."
msgstr "데이터 정렬 중..."

#: reports##loading
msgid "Loading data"
msgstr "데이터 로딩 중"

#: reports##open_josm
msgid "Open via JOSM remote control"
msgstr "JOSM 원격 제어를 통해 열기"

#: reports##josm_logo_alt
msgid "JOSM logo"
msgstr "JOSM 로고"

#: reports##see_all
msgid "See all reports"
msgstr "모든 보고서 보기"

#: reports##wrong_id
msgid "Wrong report ID"
msgstr "잘못된 보고서 ID"

#: reports##description
msgid ""
"<0>Kontur </0> generates several reports that help validate OpenStreetMap "
"quality. They contain links to areas on <4>osm.org </4> and links to open "
"them in the JOSM editor with enabled remote control for editing."
msgstr ""
"<0>Kontur</0>는 몇 가지 보고서를 생성하여 OpenStreetMap 품질을 평가하도록 지"
"원합니다. 보고서에는 <4>osm.org </4>의 영역으로 연결되는 링크, 원격 제어가 활"
"성화된 JOSM 편집기에서 해당 영역을 열어 편집할 수 있는 링크가 포함되어 있습니"
"다."

#: modes##about
msgid "About"
msgstr "정보"

#: modes##cookies
msgid "Cookies"
msgstr ""

#: modes##reports
msgid "Reports"
msgstr "보고서"

#: modes##report
#, fuzzy
msgid "Report"
msgstr "보고서"

#: modes##profile
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: modes##privacy
msgid "Privacy"
msgstr ""

#: modes##terms
msgid "Terms"
msgstr ""

#: modes##user_guide
msgid "User guide"
msgstr ""

#: about##title
msgid "Welcome to Disaster Ninja!"
msgstr "Disaster Ninja에 오신 것을 환영합니다!"

#: about##intro
msgid ""
"Do you want to be notified about ongoing disasters? Are you interested in "
"instant population data and other analytics for any region in the world? "
"Disaster Ninja showcases some of <2>Kontur</2>’s capabilities in addressing "
"these needs.<br/><br/>We initially designed it as a decision support tool "
"for humanitarian mappers. Now it has grown in functionality and use cases. "
"Whether you work in disaster management, build a smart city, or perform "
"research on climate change, Disaster Ninja can help you to:"
msgstr ""
"현재 진행 중인 재난에 대해 알림을 받아보시겠습니까? 전 세계 모든 지역의 인구 "
"데이터와 기타 분석 사항을 즉시 알아보고 싶으신가요? Disaster Ninja에서는 이러"
"한 요구 사항을 해결하기 위해 몇 가지 <2>Kontur</2> 기능을 사용합니다.<br/"
"><br/>처음에는 인도주의적인 문제를 다루기 위한 의사 결정 지원 도구로 고안되었"
"지만, 이제는 기능과 용법이 여러 가지로 늘어났습니다. 재난 관리, 스마트 시티 "
"구축, 기후 변화에 관한 연구 수행 등 어떤 업무를 하더라도 다음과 같은 도움을 "
"드릴 수 있습니다."

#: about##l1
msgid "1. Stay up to date with the latest hazard events globally."
msgstr "1. 전 세계의 최신 위험 이벤트의 동향을 알려 드립니다."

#: about##p1
msgid ""
"The Disasters panel continually refreshes to inform you about ongoing "
"events. It consumes data from the <2>Kontur Event Feed</2>, which you can "
"also access via an API."
msgstr ""
"재난 패널이 지속적으로 새로 고침 되어 현재 일어나는 이벤트에 대한 정보를 제공"
"합니다. <2>Kontur 이벤트 피드</2>의 데이터를 사용하며, API를 통해서도 해당 데"
"이터에 액세스할 수 있습니다."

#: about##l2
msgid "2. Focus on your area of interest."
msgstr "2. 관심 영역을 집중적으로 보여 드립니다."

#: about##p2
msgid ""
"The Drawing Tools panel allows you to draw or upload your own geometry on "
"the map. You can also focus on a disaster-exposed area or an administrative "
"unit — a country, city, or region."
msgstr ""
"그리기 도구 패널을 사용하면 자체 기하 도형을 지도에 그리거나 업로드할 수 있습"
"니다. 재난에 노출된 영역이나 행정 단위(예: 국가, 도시, 지역)에 초점을 맞출 수"
"도 있습니다."

#: about##l3
msgid "3. Get analytics for the focused area."
msgstr "3. 집중 영역에 대한 분석을 제공합니다."

#: about##p3
msgid ""
"The Analytics panel shows the number of people living in that area per "
"<2>Kontur Population</2> and estimated mapping gaps in OpenStreetMap. "
"Kontur’s customers have access to hundreds of other indicators through "
"Advanced Analytics."
msgstr ""
"분석 패널은 <2>Kontur 인구</2>당 해당 영역에 거주하는 사람의 수와 "
"OpenStreetMap 내 예상 매핑 갭을 보여줍니다. 그 외에도 Kontur 고객은 고급 분석"
"을 통해 수백 가지 지표에 액세스할 수 있습니다."

#: about##l4
msgid "4. Explore data on the map and make conclusions."
msgstr "4. 지도의 데이터를 탐색하여 결론을 내릴 수 있습니다."

#: about##p4
msgid ""
"The Layers panel gives you various options to display two indicators "
"simultaneously on a bivariate map, e.g., population density and distance to "
"the nearest fire station. Use the color legend to assess which areas require "
"attention. <br/>Hint: in general, green indicates low risk / few gaps, red — "
"high risk / many gaps."
msgstr ""
"레이어 패널을 사용하면 이변수 지도에서 두 가지 지표를 동시에 표시하는 다양한 "
"옵션을 사용할 수 있게 됩니다(예: 인구 밀도, 가장 가까운 소방서까지의 거리). "
"색상 범례를 사용하여 주의가 필요한 영역을 평가하세요. <br/>힌트: 일반적으로 "
"녹색은 저위험/적은 갭을 의미하고 빨간색은 고위험/많은 갭을 의미합니다."

#: about##p5
msgid ""
"In addition, you can switch to Reports in the left panel to access data on "
"potential errors and inconsistencies in OpenStreetMap and help fix them by "
"mapping the respective area with the JOSM editor."
msgstr ""
"또한, 왼쪽 패널의 보고서로 이동하여 OpenStreetMap의 잠재적인 오류 및 불일치 "
"데이터에 액세스하고, JOSM 편집기를 통해 각 영역을 매핑하여 해당 데이터를 수정"
"할 수도 있습니다."

#: about##goToMap
msgid "Go to the map now"
msgstr "지금 바로 지도로 이동하세요."

#: about##p6
msgid ""
"We hope you find this tool valuable. Use the chatbox on Disaster Ninja for "
"any questions about the functionality, and we will be happy to guide you. "
"You can also contact us by email at <1>hello@kontur.io</1> if you have "
"feedback or suggestions on improving the tool.<br/><br/>Disaster Ninja is an "
"open-source project. Find the code in <8>Kontur’s GitHub account</8>."
msgstr ""
"이 도구가 많은 도움이 되기를 바랍니다. 기능에 대해 궁금한 점은 Disaster Ninja"
"의 챗박스를 통해 언제든지 문의해 주시면 도와 드리겠습니다. 도구 개선에 대한 "
"피드백이나 제안 사항이 있을 경우, <1>hello@kontur.io</1> 로 이메일 주셔도 됩"
"니다.<br/><br/>Disaster Ninja는 오픈 소스 프로젝트입니다. <8>Kontur의 GitHub "
"계정</8>에서 코드를 찾아보세요."

#: profile##interfaceTheme
msgid "Theme"
msgstr "주제"

#: profile##interfaceLanguage
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: profile##units
msgid "Units"
msgstr "단위"

#: profile##fullName
#, fuzzy
msgid "Full name"
msgstr "전체 이름"

#: profile##metric
msgid "metric"
msgstr "미터법"

#: profile##imperialBeta
msgid "imperial (beta)"
msgstr "영국식 단위(베타)"

#: profile##profileSettingsHeader
msgid "Personalize your experience"
msgstr ""

#: profile##your_current_job
msgid "your current job"
msgstr ""

#: profile##area_of_expertise
msgid "area of expertise"
msgstr ""

#: profile##challenges
#, fuzzy
msgid "challenges"
msgstr "변경 사항 저장"

#: profile##personalization_prompt
msgid "For better personalization, please include details such as:"
msgstr ""

#: profile##ai_tools_compatibility
msgid "This information is compatible with AI tools"
msgstr ""

#: profile##improves_analysis
msgid "Improves analysis"
msgstr ""

#: profile##bio_placeholder
msgid "Bio"
msgstr "Bio"

#: profile##bio_textarea_placeholder
msgid ""
"e.g. GIS specialist with 5+ years of experience in disaster risk analysis, "
"focused on urban resilience."
msgstr ""

#: profile##analysis_objectives
msgid "Analysis objectives"
msgstr ""

#: profile##objectives_textarea_placeholder
msgid ""
"e.g. Urban planning analysis with a focus on climate resilience. My current "
"challenge is improving flood risk mapping."
msgstr ""

#: profile##appSettingsHeader
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: profile##your_organization
msgid "Your organization"
msgstr ""

#: profile##your_contacts
msgid "Your contact info"
msgstr ""

#: profile##organization_name
msgid "Organization name"
msgstr ""

#: profile##position
#, fuzzy
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: profile##gis_specialists
msgid "GIS specialists in your team"
msgstr ""

#: profile##phone_number
msgid "Phone number with country code"
msgstr ""

#: profile##linkedin
msgid "LinkedIn profile"
msgstr ""

#: profile##konturTheme
msgid "Kontur"
msgstr "Kontur"

#: profile##HOTTheme
msgid "HOT"
msgstr "HOT"

#: profile##defaultDisasterFeed
msgid "Default disaster feed"
msgstr "기본 재난 피드"

#: profile##defaultOSMeditor
msgid "Default OpenStreetMap editor (beta)"
msgstr "기본 OpenStreetMap 편집기(베타)"

#: profile##successNotification
msgid "All changes have been applied successfully"
msgstr "모든 변경 사항이 성공적으로 적용되었습니다."

#: profile##dont_know
msgid "I don’t know"
msgstr ""

#: profile##languageOption##en
msgid "English"
msgstr "영어"

#: profile##languageOption##es
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: profile##languageOption##ar
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

# to recheck
#: profile##languageOption##ko
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

# to recheck
#: profile##languageOption##id
msgid "Indonesian"
msgstr "인도네시아 인"

# to recheck
#: profile##languageOption##de
msgid "German"
msgstr "독일 말"

#: profile##languageOption##be
msgid "Belarusian"
msgstr ""

#: profile##languageOption##ru
msgid "Russian"
msgstr ""

#: profile##languageOption##uk
msgid "Ukrainian"
msgstr "우크라이나 인"

#: profile##reference_area##freehand_geometry
#, fuzzy
msgid "Freehand geometry"
msgstr "손으로 직접 그린 기하 도형에 초점 맞추기"

#: profile##reference_area##to_replace_reference_area
msgid ""
"You can redefine your reference area on map. Select an area and click \"Save "
"as reference area\" on toolbar.\n"
msgstr ""

#: profile##reference_area##description
msgid ""
"Save an area you are familiar with as a reference. We will use it as a "
"baseline to compare other areas and explain the differences."
msgstr ""

#: profile##reference_area##set_the_reference_area
#, fuzzy
msgid "Set area on map"
msgstr "지도에서 경계 선택"

#: profile##reference_area##tooltip_text
msgid ""
"1.Select an area of interest on the map using the Admin Boundary or Draw "
"Geometry tool. <br/> 2. Click the 'Save as Reference' button on the toolbar."
msgstr ""

#: profile##reference_area##accessing_location
msgid "Accessing your location"
msgstr ""

#: profile##reference_area##accessing_location_error
msgid "Error. Try another way."
msgstr ""

#: profile##reference_area##select_location
msgid "Select my current location"
msgstr ""

#: profile##reference_area##notification
msgid "Your reference area {{name}} has been saved"
msgstr ""

#: locate_me##get_location_error
msgid "Error while getting location"
msgstr "위치를 가져오는 중에 오류가 발생했습니다."

#: loading_episodes
msgid "Loading Episodes"
msgstr "에피소드 로딩 중"

#: zoom_to_world
msgid "Zoom to the whole world"
msgstr ""

#: cookie_banner##header
msgid "We value your privacy"
msgstr ""

#: cookie_banner##body
msgid ""
"We use absolutely necessary cookies to provide you personalized services and "
"optional cookies to improve {{appName}} and your experience. You can manage "
"cookie settings or withdraw consent to optional cookies at any time.\n"
"For more information, please, check our [Privacy Policy](about/privacy)"
msgstr ""

#: cookie_banner##decline_all
msgid "Decline optional cookies"
msgstr ""

#: cookie_banner##accept_all
msgid "Accept optional cookies"
msgstr ""

#: live_sensor##start
msgid "Start sensor recording"
msgstr ""

#: live_sensor##finish
msgid "Stop sensor recording"
msgstr ""

#: live_sensor##finishMessage
msgid "Recording has been finished"
msgstr ""

#: live_sensor##startMessage
msgid "Recording has been started"
msgstr ""

#: live_sensor##noSensorsError
msgid "Your device does not have the required sensors"
msgstr ""

#: layer_features_panel##empty
msgid "Layer features within selected area will be provided here"
msgstr ""

#: layer_features_panel##noFeatureSelected
#, fuzzy
msgid "No layer feature selected"
msgstr "선택된 재난 없음"

#: layer_features_panel##chooseFeature
#, fuzzy
msgid "Choose layer feature"
msgstr "특성 저장"

#: layer_features_panel##listInfo
msgid "The list is filtered by selected area and sorted by project number"
msgstr ""

#: layer_features_panel##error_loading
msgid "Failed to load layer features data. Please try again."
msgstr ""

#: layer_features_panel##no_features
#, fuzzy
msgid "No features found in the selected area."
msgstr "선택 영역 내 레이어"

#: reference_area##save_as_reference_area
msgid "Save as reference area"
msgstr ""

#: reference_area##error_couldnt_save
msgid "Unfortunately, we could not save your reference area. Please try again."
msgstr ""

#: reference_area##selected_area_saved_as_reference_area
msgid "Selected area has been saved as reference area in your profile"
msgstr ""

#~ msgid "Logout"
#~ msgstr "로그아웃"

#~ msgid "Loading events"
#~ msgstr "이벤트 로딩 중"

#~ msgid "QA"
#~ msgstr "QA"

#~ msgid "Photo"
#~ msgstr "사진"

#~ msgid "Can't use map as filter"
#~ msgstr "지도를 필터로 사용할 수 없습니다."

#~ msgid "Use map view as filter"
#~ msgstr "지도 보기를 필터로 사용"

#~ msgid "Error while fetching analytics data"
#~ msgstr "분석 데이터를 가져오는 중에 오류가 발생했습니다."

#~ msgid "Area"
#~ msgstr "영역"

#~ msgid "Episode"
#~ msgstr "에피소드"

#~ msgid "INFO"
#~ msgstr "정보"

#~ msgid "Details"
#~ msgstr "상세 정보"

#~ msgid "Loading analytics..."
#~ msgstr "분석 로딩 중..."

#~ msgid "Loading advanced analytics..."
#~ msgstr "고급 분석 로딩 중..."

#~ msgid "Advanced Analytics"
#~ msgstr "고급 분석"

#~ msgid "Please, select an area again"
#~ msgstr "지도의 상태를 보시려면"

#~ msgid "to see state of the map"
#~ msgstr "영역을 다시 선택하세요."

#~ msgid "Pick disaster from the list"
#~ msgstr "목록에서 재난 선택"

#~ msgid "Draw polygon on the map"
#~ msgstr "지도에 다각형 그리기"
